# Программа для управления установкой распиливания кристаллов кварца Алмаз 4

## Общая структура
Комплекс содержит следующие модули
* Начальный загрузчик - самоконфигурация системы и правильный порядок запуска остальных компанентов
* Linuxcnc - управление аппаратными компанентами установки путем выполнения G-кода
* Rockhopper - сервер удаленного управления для Linuxcnc
* Интерфейс пользователя установки - запущенный локально или на удаленной машине

## Требования
* python 2.7
* Дистрибутив linuxcnc/machinekit
* GTK+ 2 на сервере

## Общая схема запуска программы
1. Запуск загрузчика `start.py`
1. Настройка параметров linuxcnc путем изменения файлов конфигурации .hal и .ini
1. Если запуск локальный, запускается интерфейс пользователя
1. Запуск сервера Rockhopper
1. Ожидание команды на включение от интерфейса пользователя
1. Сервер Rockhopper запускает linuxcnc
1. Если запуск симулятора, то запускается дополниельная панель кнопок ввиде отдельного окна

## Подключение к BBB
1. Поднять x11vnc для захвата экрана и удаленного управления
1. Пароль открытым текстом в .vnc/passwd
1. Управлять с ПК запуском с параметром --remmote <target ip>